政府擬3年購61萬呎工商廈 設158福利設施 元朗佔最多

勞福局向立法會提交文件公佈購置物業計劃詳情。(資料圖片)

《財政預算案》宣佈撥款200億元，於全港購置60個物業，用作福利處所。勞工及福利局及社會福利署向立法會提交文件，公佈購置物業計劃詳情，建議在大約3年內購置物業，總樓面面積約5.7萬平方米（61.4萬平方呎），在全港18區配置158個福利設施，但不包括安老、殘疾人士、兒童院舍等住宿設施。

政府解釋，安老、殘疾人士、兒童院舍及住宿照顧服務，因通常需佔用較大的樓面面積，技術和佈局要求較嚴格，宜設於特建處所內，因此不會列入購置清單。

當局擬購買商業樓宇、寫字樓或活化工廈，設置158個福利設施，包括48個長者鄰舍中心、28個幼兒中心、15個長者日間護理中心、12個到校學前康復服務辦公室等。當局又建議每區增設至少一間幼兒中心，較多年輕家庭的地區如元朗、西貢會有更多幼兒中心；亦會嘗試在同一處所內，設置長者和幼兒中心，推動跨代共融；或於相同處所內，設置家長資源中心和特殊幼兒中心，方便服務使用者。最多福利處所的是元朗區，有15個，其次是沙田及油尖旺區，各14個；最少是離島和大埔，各有4個。

坊間擔心政府置業會有托市效果，政府稱購置的樓面，只佔非住宅物業樓宇2018年底總存量約0.1%，相信不會影響物業市場，又稱會確保價錢合理。政府1995年亦曾獲立法會財委會撥款25億元，向私人市場購買86個物業，應付福利設施短缺。

立法會福利事務委員會委員尹兆堅認為，158個單位遠未追上社區需求，不過「遲到好過無到」。但他批評處所名單只列出各區分佈，但無具體地址，透明度低，促請政府盡快公佈具體名冊。他相信選址或包括一些社區內的「死場」，如舊戲院、保齡球場、卡啦OK場等，但認為政府應一併考慮舊政府建築物，適當分配資源。

當局指，爭取下月向財委會提交撥款申請，之後會向18區區議會簡介各區福利設施詳情和收集意見，料明年首季至2023年首季購置物業，服務最快明年年底投入運作。

宣佈撥款200億元，於全港購置60個物業，用作福利處所。勞工及福利局及社會福利署向立法會提交文件，公佈購置物業計劃詳情，建議在大約3年內購置物業，總樓面面積約5.7萬平方米（61.4萬平方呎）

200億
61.4萬呎
32,573/呎？？！
同市價比貴定平？
同咩人買？
有冇利益衝突？

呢個價包唔包裝修先

咁段估應該乜都包埋嘅

買返自己friend啲物業
變相用納稅人錢高價接貨
利益輸送

又送錢畀班炒家 ...

屌你老母 , 成班狗官不得好死

簡直痴撚線.....

買番囤地波同炒樓宗d單位

政府買嘢，info cost永遠高實際costing 幾倍，當中大部份涉及行政程序，包括招標，然而，下面總有方法繞過，這是常識吧。

囤地波狗

再唔搞就俾哂共產黨架啦